%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TUM-Vorlage: Brief
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Rechteinhaber:
%     Technische Universität München
%     https://www.tum.de
% 
% Gestaltung:
%     ediundsepp Gestaltungsgesellschaft, München
%     http://www.ediundsepp.de
% 
% Technische Umsetzung:
%     eWorks GmbH, Frankfurt am Main
%     http://www.eworks.de
%
% Modifictations:
%     24.02.2018 - Code reorganized and packaged to tumletter class, style unchanged (marc.russwurm@tum.de)

% tumletter inherits from scrlttr2
\documentclass{tumletter} % Dokumentenklasse: KOMA-Skript Letter

% Anpassbare Kopf- und Fußzeilen für KOMA-Skript:
%\usepackage{scrlayer-scrpage}

\usepackage[ngerman]{babel} % Deutsche Lokalisierung
\usepackage{graphicx} % Grafiken

% Silbentrennung:
\usepackage{hyphenat}
%\tolerance 2414
%\hbadness 2414
%\emergencystretch 1.5em
%\hfuzz 0.3pt
%\widowpenalty=10000     % Hurenkinder
%\clubpenalty=10000      % Schusterjungen
%\vfuzz \hfuzz

\hyphenation{} % eigene Silbentrennung

\setkomavar{fromname}{Technische Universität München}
\setkomavar{fromaddress}{
	@Adresse@\\%
	@Plz@~@Ort@%
}

\newcommand{\Absender}{%
	Technische Universität München \\
	Arcisstraße~21\\%
	80333~München \\
	2.~Adresszeile erscheint automatisch
}

\newcommand{\EmpfaengerAdresse}{%
	Fa. Muster Mechanik\\
	Herrn Max Mustermann\\
	Musterstraße 12\\
	12345 München\\
	~\\
	Adressfeld mit bis zu 6 Zeilen
}

\setkomavar{date}{Datum}
\setkomavar{place}{@Ort@}
\setkomavar{subject}{Betreffzeile}
\setkomavar{signature}{Erika~Mustermann}

%%%%% Footer %%%%%
\setkomavar{firstfoot}{
	\TabPositions{2em}%
	\begin{minipage}[t][\FusszeileHoehe][t]{\FusszeileBreiteGross}%
		\usekomafont{pagefoot}%
		\textbf{Technische Universität München}%
		\newline%
		@Fakultät@%
		\newline%
		@Lehrstuhlname@%
	\end{minipage}%
	%
	\hspace*{\FusszeileZwischenabstand}%
	\begin{minipage}[t][\FusszeileHoehe][t]{\FusszeileBreiteGross}%
		\raggedright\usekomafont{pagefoot}%
		\textbf{@Ansprechpartner@}\newline%
		\usekomavar{fromaddress}%
	\end{minipage}%
	%
	\hspace*{\FusszeileZwischenabstand}%
	\begin{minipage}[t][\FusszeileHoehe][t]{\FusszeileBreiteKlein}%
		\raggedright\usekomafont{pagefoot}%
		Tel.\tab{@Telefon@}%
		\newline Fax\tab{@Fax@}%
		\newline\newline%
		@E-Mail@\newline%
		\href{http://@Web@}{@Web@}\newline%
		\href{http://www.tum.de}{www.tum.de}%
	\end{minipage}%
	%
	\hspace*{\FusszeileZwischenabstand}%
	\begin{minipage}[t][\FusszeileHoehe][t]{\FusszeileBreiteKlein}%
		\raggedright\usekomafont{pagefoot}%
		Bayerische Landesbank\newline%
		IBAN-Nr.: DE10700500000000024866\newline%
		BIC: BYLADEMM\newline%
		Steuer-Nr.: 143/241/80037\newline%
		USt-IdNr.: DE811193231\newline%
	\end{minipage}%
	\pagemark%
}

\begin{document}
\raggedright
\begin{letter}

\opening{Sehr geehrter Herr Mustermann,}

dies ist die Vorlage für den Brief der Technischen Universität München (TUM).
Die Vorlage ist nach dem aktuellen Corporate Design der TUM gestaltet und
verbindlich. Die Vorlage ist für "`TeX Live 2015"' kompatibel.

Bitte geben Sie Ihren individuellen Text an den vorgesehenen Stellen ein. Zum
Ändern des Absenders beachten Sie den Hinweis zur Datei
"`\_Einstellungen.tex"'. Bitte konfigurieren Sie stets den Lehrstuhl und
achten Sie bei Ihrem Namen darauf den vollständigen akademischen Grad
anzugeben. Es sollten keine Änderung an der vorgegebenen Gestaltung des
Dokuments durchgeführt werden. In der Kopfzeile steht nur das Logo der TUM in
der Markenfarbe.

Achten Sie ebenfalls darauf, dass das Dokument in Originalgröße gedruckt wird,
also keine Anpassung an die Druckränder bei Ihren Druckereinstellungen
aktiviert ist.

Weitere Informationen zum Corporate Design der TUM finden Sie unter
\href{http://www.tum.de/cd}{www.tum.de/cd}


Mit freundlichen Grüßen,
\vspace*{3\baselineskip} \newline % signature spacing
\usekomavar{signature} \newline % defined before document

\setkomavar{enclseparator}[Anlage]{~}
\encl{}

\end{letter}
\end{document}
